---
title : 'திருட்டைக் கண்டுபிடிக்க தெனாலி ராமன் செய்த உத்தி'
publishedDate: 'Tue Mar 08 2022 12:21:33 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'thiruttai-kandupidikka-tenali-seitha-yuththi'
thumbnail: '../thumbnails/ring.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali ramang
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "திருட்டைக் கண்டுபிடிக்க தெனாலி ராமன் செய்த உத்தி" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.


## திருட்டைக் கண்டுபிடிக்க தெனாலி ராமன் செய்த உத்தி

மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் தனி அறையில் தான் நீராடுவார். அந்த அறையில் வேறு எவரும் நீராடச் செல்லுவது இல்லை. 

ஒரு நாள் நீராடி முடித்த மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் பூசை முடித்து காலை உணவு உண்டு அரச அவைக்குச் சென்று அலுவல்களை முடித்து விட்டு மத்திய உணவிற்காக அமர்ந்து இருந்தார். அப்போது தான் தன் விரல்களில் அணிந்து இருந்த நவரத்தின மோதிரத்தைக் காணவில்லை என்பதை உணர்ந்தார்.

அவர் உடலில் அணியும் அணிகலன்களை இரவில் கழற்றி வைப்பார். அப்போது கூட நவரத்தின மோதிரத்தைக் கழற்றுவதே இல்லை. அன்று நீராடும் போது நீராடும் அறையின் கழற்றி வைத்தது நினைவு வந்தது. உடனே அங்கு சென்று பார்த்து வரும் படி மகாராணியை அனுப்பினார். அங்கும் மோதிரம் அகப்படவில்லை. எவரோ எடுத்து விட்டு இருந்தனர். அந்தப் பகுதியில் காலை முதல் மாறி மாறிக் காவல் இருக்கும் காவலாளிகளை அழைத்து விசாரித்தார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர். எவரும் எடுக்கவில்லை என்றனர். காவலாளிகள் எவரோ தான் அதை எடுத்து இருக்க வேண்டும் என்ற முடிவுக்கு வந்தார் அரசர். அவர்களிடம் உண்மையை எப்படி வரவழைப்பது? என்று யோசித்து கொண்டே இருந்தார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர்.

பல ஆண்டுகள் பணியாற்றும் பல நல்லவர்களும் உள்ளனர். பன்னிரண்டு நபர்களில் எவனோ ஒரு துரோகி இருக்கிறான். அவனைக் கண்டு பிடிப்பது எப்படி? என்று யோசித்தார்.

மோதிரம் மற்றொன்று செய்து கொள்வது என்பது மன்னருக்கு முடியாத காரியம் அல்ல. ஆனால் இப்படி ஒரு திருட்டைச் செய்த சாமர்த்தியசாலி துரோகி யார் என்பதைத் தெரிந்து கொள்ள வேண்டுமே? அதனால் தான் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் எடுத்து யார் என்பதை கண்டு பிடிப்பதில் ஆர்வர் காட்டுகிறார்.

மந்திரிகளை வரவழைத்து ஆலோசனை கேட்டார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர். மந்திரிகள் "பன்னிரெண்டு காவலாளிகளையும் சித்ரவதை செய்தால் உண்மை வெளி வந்து விடும்" என ஏகமானதாகக் கூறினார்கள்.

மன்னருக்கு அதில் விருப்பம் இல்லை. ஒரு குற்றவாளிக்காக மற்றவர்கள் தண்டனை பெறுவதை அவர் விரும்பவில்லை. தெனாலி ராமனை அழைத்து "உன் திறமையால் இந்தத் திருட்டைச் செய்தவனைக் கண்டு பிடித்தால் உனக்கு அந்த மோதிரத்தையே பரிசாக அளிக்கிறேன். எனக்குத் தேவை மோதிரம் அல்ல. மோதிரத்தைத் திருடியவர்" என்று கூறினார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர்.

தெனாலி ராமன் சற்று நேரம் சிந்தித்து விட்டு இன்று மாலை கண்டு பிடித்து விடுகிறேன் என்று கூறினான் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம். அன்று மாலை அரண்மனையில் தனி அறையில் காளி  தேவியின் சிலை வைக்கப்பட்டது. ஏக அமர்களமாகப் பூஜைகள் செய்யப்பட்டன.

பன்னிரண்டு காவலாளிகளையும் வரிசையாக நிற்க வைத்து ஒவ்வொருவராக அறைக்குள் செல்ல வேண்டும். காளி தேவி சிலையின் காலடியில் வலது கரத்தை வைத்து, தான் சத்தியமாக மோதிரத்தை எடுக்கவில்லை என்று கூறி அடுத்த வாசல் வழியாக வெளியே வர வேண்டும்.

பன்னிரண்டு நபர்களின் கை தனது பாதங்களில் பட்டதும் காளி தேவி குற்றவாளியைப் புரிந்து கொண்டு பிறகு கனவில் வந்து எனக்குக் குற்றவாளி எவரெனச் சொல்லி விடுவாள் என்று கூறி பன்னிரண்டு நபர்களையும் ஒவ்வொருவராக அறைக்குள் அனுப்ப வேண்டும். ஒருவன் வெளி வந்த பிறகே அடுத்தவனை அனுப்ப வேண்டும், என அந்த வாசலில் அரசரை நிற்கும் படி ஏற்பாடு செய்தான் தெனாலி ராமன். உள்ளே சென்று விட்டு வெளியே வரும் வாசலில் சென்று தெனாலி ராமன் நின்று கொண்டான்.

அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் ஒவ்வொரு காவலாளியாக உள்ளே அனுப்பினார். தெனாலி ராமன் உள்ளிருந்து வரும் காவலாளியின் வலது கரத்தை முகர்ந்து பார்த்துக் கொண்டு இருந்தான். ஆறு காவலாளிகள் உள்ளே சென்று வெளியே வந்து விட்டனர்.

ஏழாவது காவலாளி வெளி வந்ததும் தெனாலி ராமன் வலது கையை முகர்ந்து பார்த்தான். சட்டென அவன் கையை பிடித்து "அரசே! இவன் தான் மோதிரத்தைத் திருடியவன்" என்று கூறினான். மற்ற காவலர்கள் அவனைப் பிடித்துக் கொண்டனர்.

மன்னர் தெனாலி ராமனிடம் கேட்டார், "காளி தேவி கனவில் வந்து சொல்லுவாள் என்றாய். இப்போது கையை முகர்ந்து பார்த்து விட்டுத் திருடன் என்கிறாயே" என்று கேட்டார்.

"காளி தேவியின் பாதத்தில் உயர்ரக ஜவ்வாதும் புனுகும் பூசி வைக்கப் பட்டு உள்ளது. திருடாதவன் துணிச்சலாகப் பாதத்தில் கை வைத்துச் சத்தியம் செய்வான். திருடியவன் நிச்சயமாகத் தொட மாட்டான். இது மனோதத்துவம். ஆறு பேர் காளி தேவியின் பாதத்தைத் தொட்டதால் அவர்கள் கையில் புனுகு, ஜவ்வாது, இவற்றின் வாசனை வந்தது.

"குற்றவாளியான இவன் பயந்து கொண்டு பாதத்தைத் தொடாமலேயே வந்து விட்டான்" என்று கூறினான் தெனாலி ராமன். இவனைக் கொண்டு சென்று மோதிரத்தை தரும் வரை சித்ரவதை செய்யுங்கள் என்றார் மன்னர்.

நடுங்கிப் போன காவலன் கதறி அழுத படி, "நான் தான் மோதிரத்தை எடுத்தேன். வெளி வாசல் படி அருகே மண்ணில் புதைத்து வைத்து உள்ளேன். இது நாள் வரை உண்மை ஊழியனாக உழைத்த நான் இன்று ஒரு நிமிடம் சிந்திக்காமல் ஏற்பட்ட சபலத்தினால் திருடி விட்டேன்" என்று கூறினான்.

அவன் கூறிய படி மோதிரம் கிடைத்து விட்டது. மரண தண்டனை விதிக்க வேண்டிய அவனுக்கு இரக்கம் காட்டிய அரசர் சிறிது பொற்காசுகளைக் கொடுத்து நாடு கடத்த உத்தரவு இட்டார். தெனாலி ராமனுக்கு நவரத்தின மோதிரத்தைப் பரிசாகத் தந்தார் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர்.

## கதையின் நீதி:

எப்பேர்ப்பட்ட குற்றவாளி என்றாலும் யாரேனும் தன்னை கண்டு பிடிக்க செயல்களை செய்கிறார்கள் என்று தெரிந்தால் அவன் நடுங்கி போவான் எங்கு நாம் செய்த தவறு தெரிந்து விடுமோ என்று. அந்த பயத்தில் தான் இங்கு தெனாலி ராமன் அவனை கண்டு பிடித்தான். சாமர்த்தியமாக யோசித்து திருடனை தெனாலி ராமன் கண்டு பிடித்து விட்டான். இதே போல் நாமும் சாமர்த்தியமாக யோசித்து செயல்களை செய்ய வேண்டும்.
